[小米蝕幾十億點計？] 純利只有7%不達標 郭台銘向所有股民鞠躬道歉

營收未達標！郭董親道歉 股民仍力挺高喊「選總統」
2018/06/22 13:32

鴻海股東會今日登場！董事長郭台銘致詞時表示，106年合併營收雖然創新高，來到新台幣4兆707億，比去年增加7.98%，但沒有達到預估的10%，讓郭董直接在現場向股民鞠躬致歉。

▲郭董在股東會上向股民鞠躬致歉。（圖／東森新聞）

鴻海今年股東會現場依舊被小股民擠爆，包括資深股民阿土伯也來到現場，並喊話希望郭董出來選總統！阿土伯表示，現在台灣內憂外患，需要有人出來救，現在天時地利人和，請郭董出來選總統，甚至還說他去年說要當郭董的後援會長，同時捐1500萬當選舉基金，今年再加碼，提高到2000萬，阿土伯要郭董「卡好心欸」出來救台灣選總統，對此，郭董表示，阿土伯這個問題跟股東會無關啦，輕輕帶過。

▲阿土伯希望郭董出來選總統。（圖／東森新聞）

另外，郭董也在股東會上被問到接班與退休問題，對此他表示，接班世代都有在培養，但5年內沒有退休計畫，去年郭董曾說鴻海股價不到200不退休，如今也再次保證承諾不變，強調現在是鴻海的轉型過程，要股東們再耐心等一等。

▲郭董保證股價不到200不退休。（圖／東森新聞）

同時郭董也相當擔憂中美貿易大戰，他表示最近都有做各種計畫應變，相信會穩住今年的營收或是利潤，不管怎麼中美雙方怎麼戰都有應對的方案，他也提到下個月就要再飛去美國，希望股東們繼續支持鴻海集團。